\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die bange Nacht} 
\index[in]{Die bange Nacht}

\begin{angaben}{0}
Nachdichtung aus dem 2. WK\\
Orig s. eine Seite fr"uher\\
GB: 55 TS: 202 
\end{angaben}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/diebangenacht1} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Der erste Schluck, du l\=iebes W\=eib. An d\=ich denk \=ich mit S\=eel und L\=eib\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
2. Der erste Schluck, du liebes Weib. An dich denk ich mit Seel und Leib\\

an d\=ich und unsre E\=rben. Ihr L\=ieben, ach es ist so schw\=er,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\>\bf D\\
an dich und unsre Erben. Ihr Lieben, ach es ist so schwer,\\

f"ur G\="orings Bauch und Hitlers \=Ehr' zu st\=erben, zu st\=erb\=en.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
f"ur G"orings Bauch und Hitlers Ehr' zu sterben, zu sterben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Der zweite Schluck; Mein d\=eutsches L\=and, wie l\=ebst du h\=eut in Schm\=ach\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
3. Der zweite Schluck; Mein deutsches Land, wie lebst du heut in Schmach\\

und Scha\=nd, in \=Elend und Verd\=erben. Der R\=eiche sauft und frisst vergn\="ugt,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\>\bf D\\
und Schand, in Elend und Verderben. Der Reiche sauft und frisst vergn"ugt,\\

doch \=unser armes Deutschland l\=iegt im St\=erben, im St\=erb\=en.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
doch unser armes Deutschland liegt im Sterben, im Sterben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
4. Der dritte Schluck, ich s\=ag es l\=aut: Dreht d\=ie Kan\=onen \=um und h\=aut\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
4. Der dritte Schluck, ich sag es laut: Dreht die Kanonen um und haut\\

das H\=itlerreich in Sch\=erben. Wenn w\=ir vom Feind das Land befre\=in,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\>\bf D\\
das Hitlerreich in Scherben. Wenn wir vom Feind das Land befrein,\\

dann s\=oll's uns eine Ehre s\=ein zu st\=erben, zu st\=erb\=en.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
dann soll's uns eine Ehre sein zu sterben, zu sterben.\\
\end{tabbing}
